# v3.19.0

::alert
La version 3.19.0 de Dokos est basée sur la version 14 d'ERPNext
Une grande partie des changements cités ci-dessous ont été développés par l'équipe de Frappe Technologies et les contributeurs aux logiciels de l'éco-système Frappe/ERPNext
Le détail des changements publiés dans Dokos est disponible sur [Gitlab](https://gitlab.com/dokos/dokos/-/releases/v3.19.0)
::

::alert{type=warning}
Cette page n'indique que les nouvelles fonctionnalités les plus importantes pour chaque module.
::


### Lieu

- Ajout d'un formulaire d'inscription au lieu [Documentation](/dokos/lieu/portails/formulaire-inscription-lieu)

- Ajout de nouvelles fonctionnalités liées aux inscriptions aux événements:
  - Possibilité d'ajouter un montant à payer lors de l'inscription
  - Possibilité d'utiliser un formulaire web personnalisé et de demander des informations additionnelles lors de l'inscription en ligne  
:point_right: [Documentation](/dokos/lieu/evenements)

- Création d'une page de réservation simplifiée (`/book-resources`) *:construction: Documentation à venir :construction:*

- Nouvelle fonctionnalité permettant de générer un site web commun pour plusieurs lieux  
:point_right: [Documentation](/dokos/lieu/multi-societe)

- Les abonnements apparaîssent désormais dans le calendrier des réservations d'articles

- Il est désormais possible de permettre des réservations d'article le jour même

- Un nouveau champ `Article réservé`, disponible dans les lignes de plan d'abonnement, permet de réserver un article pendant toute la durée de vie d'un abonnement.

### Clients

- Amélioration de la recherche des clients en donnant la priorité à la recherche du début du nom.


### Plan comptable

- Nouvelle option dans les paramètres de comptabilité, permettant de ne pas afficher les soldes des comptes dans le plan comptable.  
  Cette option peut être utile si la page met du temps à charger à cause de la récupération de tous les soldes.  
:point_right: [ERPNext](https://github.com/frappe/erpnext/pull/33502)


### Rapports

- Ajout d'un filtre `entrepôt` dans le rapport **Bénéfice Brut**  
:point_right: [ERPNext](https://github.com/frappe/erpnext/pull/33397)


### Point de vente

- Gestion de plusieurs prix différents pour un même article (ou variante d'article)  
:point_right: [ERPNext](https://github.com/frappe/erpnext/pull/33397)


### E-Commerce

- L'appel à l'API `get_doc("E Commerce Settings")` a été remplacé par la fonction `get_shopping_cart_settings()` afin de pouvoir fonctionner en mode multi-société.